# devops20
DEVOPS-20 homework repository


## 2.1 Системы контроля версий
Будут игнорироваться 
- содержимое директорий .terraform, где бы эти директории не находились.
- файлы с расширением .tfstate или имеющие .tfstate. в названиии
- файлы crash.log или начинающиеся на crash. и с расширением .log
- файлы с расширениями .tfvars или .tfvars.json
- файлы override.tf, override.tf.json или с именами, заканчивающимися на _override.tf или _override.tf.json
- файлы .terrafromrc
- файлы terraform.rc


## 1.1. Введение в DevOps — Вячеслав Медведев

Ссылка на скриншоты: https://disk.yandex.ru/d/HdwyvwvEVvwR9A

### Разработка задачи:
1. (менеджер) заводит задачу в таск-трекер
1. (разработчик) берёт задачу из таск-трекера
1. (разработчик) разрабатывает код для решения задачи
1. (разработчик) коммитит код в ветку, связанную с задачей
1. (старший разработчик/менеджер) ревьюит код, помечает задачу к тестированию
1. (тестировщик) разрабатывает автотесты для задачи
1. (devops) выполняет сборку приложения из ветки, связанной с задачей, деплоит приложение на тестовую среду, запускает автотесты. В случае успешного тестирования задача передаётся на включение в релиз. В случае неуспешного тестирования - возвращается в разработку.
1. (старший разработчик/менеджер) принимает задачу, включает задачу в релиз, мерджит ветку с решённой задачей в ветку следующего релиза

### Когда задачи на релиз кончились:
1. (devops) выполняет сборку приложения из ветки релиза, деплоит на тестовую среду, запускает автотесты. В случае успешного тестирования - тестовая среда готова для демонстрации заказчику. В случае неуспешного тестирования - деплоит на тестовую среду предыдущий работоспособный релиз. Уведомляет команду разработки (заводит таск в таск-трекер) о необходимости доработки релиза. 

## 2.1. Системы контроля версий
Отредактировано
